在南韓外國人破200萬 中國人佔一半最多

在韓外國人破200萬 中國人佔一半最多

2017-06-22 00:16

〔即時新聞／綜合報導〕南韓法務部在21日公布數據，顯示去年在南韓境內居住的外國人有204萬餘人，此人數是10年前（91萬人，總人口1.9%）的1倍多，其中中國人最多，有101萬餘人，佔了一半左右。

《韓聯社》報導，資料顯示，去年在南韓居住的外國人達204萬9441人，是南韓總人口的4%，最大宗是中國人（101萬6607人），佔了一半，之後依序為越南人（14萬9384人，7.3%）和美國人（14萬222人，6.8%）。

值得注意的是，越南人的人數和過去相比增加不少，2005年的調查中，在南韓的越南人只有3萬8902人，人數落後給中國、美國、日本排第4名，到了2006年增加成5萬4698人，升至第3名，去年（2016）超過美國，變成第2名。

南韓法務部認為，是因為和南韓人結婚的越南人越來越多，加上有不少越南家庭是舉家搬到南韓來居住，才會出現上述現象。
<自由時報>

呢兩個地方啲人差無幾架喇

大家也是韓國人

自古以來朝鮮係支那。。。

自古以來支那屬於韓國的一部分

大家都係中國人

孔子都係韓國人

同香港大學一樣走向國際化

共享中國人榮耀

大家都係垃圾種

支那加不漏洞拉